在緬支那人支持軍事政變+辱罵香港人，遭圍毆重傷人院

緬甸社交媒體的消息顯示，在最大城市仰光一名姓劉的中國籍商人，懷疑在微博連續發表支持軍方政變及批評香港民眾抗爭的言論而受到襲擊。

認識傷者的王先生向本台表示，劉某是在周日（2月28日）懷疑受到一批當地華人襲擊。他表示，由於中國政府被認為支援緬甸軍方政變，導致在緬甸的華人被仇視，劉某追隨中國官方口徑的言論，被人翻譯成緬文在社交媒體傳開後，立即成為眾矢之的。而當地亦有不少華人不值軍方所為，懷疑因此出手教訓劉某，藉此警告其他華人不要站在緬甸民眾的對立面，以免給緬甸華人帶來更大危險。

王先生說：這個，我們只是認識，打招呼也比較少。他做網路監控的，就是家裡安裝這種監控這些的。28號當天晚上，被一幫緬甸華人，把他的店砸掉了。昨天還有很多人在罵，還有人說要殺掉他。他事後也發表了一下道歉。我們覺得這個人腦子有問題，我們也要求（在緬）中國人能不發表，就不要發表一些言論吧。

王先生還透露，在上月19日晚上，仰光服裝工業園一家中資企業被打砸之後，一位湖南籍的商會領袖也在回家途中遭人襲擊重傷。目前連行兇者的身份也不清楚。

王先生說：那個人姓譚，湖南人。他是一個理事吧，應該。他現在應該還蠻嚴重的，右邊眼睛的眼眶骨頭粉碎，人家拿鐵棍還是棒子敲的。可能傷到眼角膜吧，可能眼睛都會失明。現在不是宵禁嘛？他那天晚上從甚麼地方回來，開車的時候被路上的人砸的。人家摩托車追上，才打的。

往死裏打

打得好

私了魔法

//而當地亦有不少華人不值軍方所為，懷疑因此出手教訓劉某，藉此警告其他華人不要站在緬甸民眾的對立面，以免給緬甸華人帶來更大危險。//
做得好

打到死撚左就最好啦

中國人打中國人先打得最毒

梗係啦

啲本地華人俾支共連累臭曬個朵，如果唔做嘢容乜易自己俾人打埋

支持極權嘅話只係支那人 抵打

我睇一次笑一次

因為佢阻住我返工

中國人有自由講咩都得 你咁樣係打壓人哋嘅言論自由 仲學咩人追求自由

支那人滾回支那啦，要不要食飯要不要工作

人哋就係要食飯，唔撚食唔夠飽嘅狗糧

獅鳥

中國人專打中國人

支那人=人類公敵

現時緬政府就親共ge
軍方早前都係，幫襯強國買軍火，政變前轉向俄仔買
但軍方唔滿意現緬政府太親共，所以政變

咁到底應該撐邊一邊？

緬甸軍佬準備發大呢單嘢嚟講：班暴徒好暴力，打人禁聲，破壞晒緬甸穩定同法治